# Transcript of Pepper&Carrot Episode 06 [it]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Titolo|1|False|Episodio 6: La Gara delle Pozioni

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Oh accidenti, mi sono ancora addormentata con la finestra aperta ...
Pepper|2|True|... ma che vento!
Pepper|3|False|... e perché vedo Komona dalla finestra ?
Pepper|4|False|KOMONA!
Pepper|5|False|La Gara delle Pozioni !
Pepper|6|True|Mi... Mi devo essere addormentata !
Pepper|9|True|... ma ?
Pepper|10|False|Dove sono ?!?
Bird|12|False|K?|nowhitespace
Bird|11|True|qua|nowhitespace

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|!!!
Pepper|2|False|Carrot! Sei proprio in gamba, mi stai portando alla gara
Pepper|3|False|Ma-gni-fi-co !
Pepper|4|True|Hai pensato anche di portare una pozione, i miei vestiti, e il mio cappello...
Pepper|5|False|.. vediamo che pozione hai preso ...

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|COSA ?!!
Mayor of Komona|3|False|Come sindaco di Komona, dichiaro aperta la Gara delle Pozioni !
Mayor of Komona|4|False|La nostra città è molto orgogliosa di ospitare ben quattro streghe per questa prima edizione
Mayor of Komona|5|True|Facciamo un
Mayor of Komona|6|False|grande applauso :
Writing|2|False|Gara delle Pozioni di Komona

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Audience|30|False|Clap
Mayor of Komona|1|True|Venuta dal grande paese dell'Unione dei Tecnologi, è un onore ospitare l'affascinante e geniale
Mayor of Komona|3|True|... senza dimenticare la nostra concittadina, la vera strega di Komona
Mayor of Komona|5|True|... la nostra terza partecipante viene dal paese della luna calante
Mayor of Komona|7|True|... infine, la nostra ultima partecipante, dalla foresta della Punta di Scoiattolo
Mayor of Komona|2|False|Coriandolo !
Mayor of Komona|4|False|Zafferano !
Mayor of Komona|6|False|Shichimi !
Mayor of Komona|8|False|Pepper !
Mayor of Komona|9|True|Che la gara abbia inizio !
Mayor of Komona|10|False|La votazione avverrà con l'applausometro !
Mayor of Komona|11|False|Per prima, la dimostrazione di Coriandolo
Coriandolo|13|False|Signore e Signori...
Coriandolo|14|True|... non abbiate più paura della morte, grazie alla ...
Coriandolo|15|True|... mia pozione
Coriandolo|16|False|ZOMBIFICANTE !
Audience|17|True|Clap
Audience|18|True|Clap
Audience|19|True|Clap
Audience|20|True|Clap
Audience|21|True|Clap
Audience|22|True|Clap
Audience|23|True|Clap
Audience|24|True|Clap
Audience|25|True|Clap
Audience|26|True|Clap
Audience|27|True|Clap
Audience|28|True|Clap
Audience|29|True|Clap

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Mayor of Komona|1|False|FANTASTICO !
Mayor of Komona|2|False|Coriandolo ha sconfitto la morte stessa con questa pozione mi-ra-co-lo-sa !
Audience|4|True|Clap
Audience|5|True|Clap
Audience|6|True|Clap
Audience|7|True|Clap
Audience|8|True|Clap
Audience|9|True|Clap
Audience|10|True|Clap
Audience|11|True|Clap
Audience|12|True|Clap
Audience|13|True|Clap
Audience|14|True|Clap
Audience|15|True|Clap
Audience|16|True|Clap
Audience|17|False|Clap
Zafferano|19|True|guardate la
Zafferano|18|False|... per favore, risparmiate i vostri applausi, popolo di Komona !
Zafferano|22|True|La vera pozione che tutti state aspettando: quella che farà impressionare tutti i vostri vicini ...
Zafferano|23|False|... li riempirà di invidia !
Zafferano|20|True|MIA
Zafferano|26|False|SCICCHERIA !
Zafferano|25|True|... pozione di
Zafferano|24|True|... tutto questo è possibilie con l'applicazione di una sola goccia della mia ...
Audience|28|True|Clap
Audience|29|True|Clap
Audience|30|True|Clap
Audience|31|True|Clap
Audience|32|True|Clap
Audience|33|True|Clap
Audience|34|True|Clap
Audience|35|True|Clap
Audience|36|True|Clap
Audience|37|True|Clap
Audience|38|True|Clap
Audience|39|True|Clap
Audience|40|True|Clap
Audience|42|False|Clap
Audience|41|True|Clap
Mayor of Komona|44|False|questa pozione renderà ricca tutta Komona !
Mayor of Komona|43|True|Fantastico! Incredibile !
Audience|46|True|Clap
Audience|47|True|Clap
Audience|48|True|Clap
Audience|49|True|Clap
Audience|50|True|Clap
Audience|51|True|Clap
Audience|52|True|Clap
Audience|53|True|Clap
Audience|54|True|Clap
Audience|55|True|Clap
Audience|56|True|Clap
Audience|57|True|Clap
Audience|58|True|Clap
Audience|59|True|Clap
Audience|60|False|Clap
Audience|3|True|Clap
Audience|27|True|Clap
Mayor of Komona|45|False|I vostri applausi non mentono; Coriandolo è già eliminata.
Zafferano|21|False|pozione

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Mayor of Komona|1|False|L'ultima prova sembra difficile da superare per Shichimi !
Shichimi|4|True|NO!
Shichimi|5|True|non posso, è troppo pericoloso
Shichimi|6|False|SCUSATE !
Mayor of Komona|3|False|... allora Shichimi, tutto il mondo sta aspettando
Mayor of Komona|7|False|Mi sembra, Signore e Signori, che Shichimi abbandoni la gara...
Zafferano|8|False|Dammi qua !
Zafferano|9|False|... e smettila di fare la timida e non rovinare lo spettacolo
Zafferano|10|False|Tutto il mondo sa già che ho vinto la gara qualsiasi cosa faccia la tua pozione ...
Shichimi|11|False|!!!
Suono|12|False|BZZZIIOO
Shichimi|15|False|MOSTRI GIGANTI !
Shichimi|2|False|Io... io non sapevo si dovesse fare una dimonstrazione
Shichimi|13|True|ATTENTIONE!!!
Shichimi|14|True|È una pozione per

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Bird|1|False|CRiCRiCRiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiii
Suono|2|False|BAM!
Pepper|3|True|... Oh forte !
Pepper|5|False|... la mia pozione si meriterà almeno un paio di risate perché ...
Pepper|4|False|adesso è il mio turno ?
Mayor of Komona|6|True|Scappa idiota!
Mayor of Komona|7|False|il concorso è sospeso ! ... si salvi chi può!

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|2|False|...come al solito tutti se ne vanno proprio quando tocca a noi
Pepper|1|True|ecco qua :
Pepper|4|True|Almeno avrei una piccola idea su cosa fare con la tua "pozione", Carrot
Pepper|5|False|...rimettiamo tutto a posto e torniamo a casa!
Pepper|7|True|Tu
Pepper|8|False|Sciccoso-zombie-canarino-gigante !
Pepper|10|False|Ti piacerebbe provare l'ultima pozione ?...
Pepper|11|False|... veramente no grazie ?
Pepper|6|False|HEI !
Suono|9|False|CRACK !

### P09

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Siii, leggi bene l'étichetta...
Pepper|2|False|.. non ci penserò su due volte di versartela tutta addosso se non te ne vai subito via da Komona adesso !
Mayor of Komona|3|True|Per aver salvato la nostra città da un disastro,
Mayor of Komona|4|False|consegnamo il primo premio a Pepper per la sua Pozione di .. ??!!
Pepper|7|False|... hu... veramente, non è proprio una pozione ; è il campione di urina del mio gatto per il veterinario !
Pepper|6|True|... Haha! si ...
Pepper|8|False|... non volete una dimostrazione vero ?...
Narrator|9|False|Episodio 6 : La Gara delle Pozioni
Narrator|10|False|FINE
Writing|5|False|50 000 Ko
Crediti|11|False|Marzo 2015 - Disegni e Sceneggiatura : David Revoy , Traduzione : Carlo Gandolfi

### P10

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Crediti|1|False|Pepper&Carrot è completamente gratuito, open-source e sostenuto grazie alle gentili donazioni dei lettori. Per questo episondio un grazie ai 254 sostenitori :
Crediti|4|False|https://www.patreon.com/davidrevoy
Crediti|3|False|Sostieni il progetto, fai una donazione a Pepper&Carrot per il prossimo episodio :
Crediti|7|False|Strumenti : Questo episodio è stato creato con strumenti 100% liberi e open-source Krita su Linux Mint
Crediti|6|False|Open-source : tutti i file sorgenti ad alta risoluzione con i fonts disponibili per il download, sul sito ufficiale.
Crediti|5|False|Licenza : Creative Commons Attribuzione potete modificare, distribuire, vendere, etc...
Crediti|2|False|Алексей ★ Глеб Бузало ★ 獨孤欣 & 獨弧悦 ★ Addison Lewis ★ A Distinguished Robot ★ Adrian Lord ★ Ahmad Ali ★ Aina Reich ★ Alandran ★ Alan Hardman ★ Albert Westra ★ Alcide ★ Alejandro Flores Prieto ★ Alex ★ Alexander Bülow Tomassen ★ Alexander Sopicki ★ Alexandra Jordan ★ Alex Lusco ★ Alex Silver ★ Alex Vandiver ★ Alfredo ★ Ali Poulton (Aunty Pol) ★ Allan Zieser ★ Andreas Rieger ★ Andrej Kwadrin ★ Andrew ★ Andrew Godfrey ★ Andrey Alekseenko ★ Angela K ★ Anna Orlova ★ Antan Karmola ★ Anthony Edlin ★ Antonio Mendoza ★ Ardash Crowfoot ★ Arjun Chennu ★ Arne Brix ★ Aslak Kjølås-Sæverud ★ Axel Bordelon ★ Axel Philipsenburg ★ Barbix ★ Ben Evans ★ Bernd ★ Betsy Luntao ★ Boonsak Watanavisit ★ Boris Fauret ★ Boudewijn Rempt ★ BoxBoy ★ Brett Smith ★ Brian Behnke ★ Brian Smith ★ Bryan Butler ★ Bui Dang Hai Trieu ★ Carlos Levischi ★ Charlotte Lacombe-bar ★ Chris Radcliff ★ Chris Sakkas ★ Christian Gruenwaldner ★ Christophe Carré ★ Christopher Bates ★ Clara Dexter ★ codl ★ Colby Driedger ★ Conway Scott Smith ★ Cuthbert Williams ★ Cyrille Largillier ★ Cyril Paciullo ★ Damien ★ Daniel ★ Daniel Björkman ★ Danny Grimm ★ David Tang ★ DiCola Jamn ★ Dmitry ★ Donald Hayward ★ Duke ★ Eitan Goldshtrom ★ Enrico Billich ★ Epsilon ★ Eric Schulz ★ Faolan Grady ★ Francois Schnell ★ Garret Patterson ★ Ginny Hendricks ★ GreenAngel5 ★ Grigory Petrov ★ Guillaume ★ Guillaume Ballue ★ Gustav Strömbom ★ Guy Davis ★ Happy Mimic ★ Helmar Suschka ★ Henning Döscher ★ Ilyas ★ Irina Rempt ★ Ivan Korotkov ★ James Frazier ★ Janusz ★ Jared Tritsch ★ JDB ★ Jean-Baptiste Hebbrecht ★ Jean-Gabriel LOQUET ★ Jeffrey Schneider ★ Jessey Wright ★ Jim ★ Jim Street ★ Jiska ★ Joachim Schiele ★ JoÃ£o Luiz Machado Junior ★ Joern Konopka ★ joe rutledge ★ Johanne Thomson ★ John ★ John Urquhart Ferguson ★ Jónatan Nilsson ★ Jonathan Leroy ★ Jonathan Ringstad ★ Jon Brake ★ Jorge Bernal ★ Joseph Bowman ★ Julien Duroure ★ Justus Kat ★ Kai-Ting (Danil) Ko ★ Kasper Hansen ★ Kate ★ Kathryn Wuerstl ★ Ken Mingyuan Xia ★ Kingsquee ★ Kroet ★ Levi Kornelsen ★ Liselle ★ Lorentz Grip ★ L S ★ Luc Stepniewski ★ Luke Hochrein ★ MacCoy ★ Magnus Kronnäs ★ Manuel ★ Marc & Rick ★ Marcus ★ Martin Owens ★ Mary Brownlee ★ Masked Admirer ★ Mathias Stærk ★ Mefflin Ross Bullis-bates ★ Michael ★ Michael Gill ★ Michael Pureka ★ Michelle Pereira Garcia ★ Mike Mosher ★ Miroslav ★ Muzyka Dmytro ★ Nataya Castillo ★ Nazhif ★ Nicholas DeLateur ★ Nicholas Terranova ★ Nicki Aya ★ Nicola Angel ★ Nicolae Berbece ★ Nicole Heersema ★ Nielas Sinclair ★ NinjaKnight Comics ★ Noble Hays ★ Noelia Calles Marcos ★ Nora Czaykowski ★ Nyx ★ Olivier Amrein ★ Olivier Brun ★ Omar Willey ★ Oscar Moreno ★ Öykü Su Gürler ★ Ozone S. ★ Pablo Lopez Soriano ★ Pat David ★ Patrick Gamblin ★ Paul ★ Pavel Semenov ★ Pet0r ★ Peter ★ Peter Moonen ★ Petr Vlašic ★ Philippe Jean Edward Bateman ★ Pierre Geier ★ Pierre Vuillemin ★ Pranab Shenoy ★ Pyves & Ran ★ Raghavendra Kamath ★ Rajul Gupta ★ Reorx Meng ★ Ret Samys ★ Rictic ★ RJ van der Weide ★ Roberto Zaghis ★ Roman ★ Rumiko Hoshino ★ Rustin Simons ★ Sally Bridgewater ★ Sami T ★ Samuel Mitson ★ Scott Petrovic ★ Sean Adams ★ Shadefalcon ★ ShadowMist ★ Shafak ★ Shawn Meyer ★ Simon Forster ★ Simon Isenberg ★ Sonny W. ★ Soriac ★ Stanislav Vodetskyi ★ Stephanie Cheshire ★ Stephen Bates ★ Stephen Smoogen ★ Steven Bennett ★ Stuart Dickson ★ Surt ★ TamaskanLEM ★ Tar8156 ★ Terry Hancock ★ TheFaico ★ Thomas Citharel ★ Thomas Courbon ★ Thomas Schwery ★ Tim Burbank ★ Tim J. ★ Tomas Hajek ★ Tom Demian ★ Tom Savage ★ Tracey Reuben ★ Travis Humble ★ Tree ★ Tyson Tan ★ Urm ★ Victoria ★ Victoria White ★ Vladislav Kurdyukov ★ Vlad Tomash ★ Westen Curry ★ Witt N. Vest ★ Xavier Claude ★ Yalyn Vinkindo ★ Yaroslav ★ Zeni Pong ★ Źmicier Kušnaroŭ
